ساختار کلی: / /
اگر در اخر g باشد کل متن را جستجو میکند: g//
^ و $ : دسترسی به ابتدا(^) و انتهای($) خط
[....] برای اینکه یکی از اجزای داخل براکت را پیدا کند. مثال : /[abc]/  که یعنی یا آ یا ب یا ث
میتوانیم اینطور هم استفاده کنیم : /a[bet]/
اگر بخواهیم برای مثال اعداد را جدا کنیم میتوانیم داخل براکت بجای نوشتن کد رقم ها [9-0] این را نیز بنویسیم
برای منفی کردن دستور از ^ استفاده میکنیم. برای مثال: /[ ^]a/ ای هایی را پیدا میکنم که بعد از ان ها اسپیس نیست.
برای پیدا کردن تمام کلمات دو حرفی اینگونه مینویسیم:‌/[., ].. /  یعنی اینکه هرچیزی که قبل از آن یک اسپیس بود و بعد از ان هم اسپیس یا نقطه یا کاما بود.(نقطه معنا هرچیز را میدهد یعنی هرکاراکتری)
برای نشان دادن تعداد آمدن یک کاراکتر درون کد میتوانیم اینگونه بنویسیم: / {4}. /  این نشان میدهد که هر ۴ کاراکتری که قبل و بعد از آنها اسپیس بود
+ جلوی کاراکتر یعنی یکی از ان یا بیشتر: /+a/
؟ هر چیزی چه بود چه نبود فقط یدونه: /?a/  یعنی تمام چیز هایی که بعد از آ یدونه هستند
*هر چیزی چه بود چه نبود به هر تعداد: /*a/ یعنی تمام چیز هایی که بعد از آ به هر تعداد هستند
برای مشخص کردن یک کاراکتر به تعداد ان تا ام اینگونه مینویسیم: /{m,n}a/ این یعنی آ به تعدا ام تا ان
\d : decimal digit
\D : on-digit character
\s : whitespace(tab & space) character
\S : non-whitespace character
\w : alphanumerc (a-z A-Z 0-9) character
\W : non-alphanumeric character
وقتی مینویسیم /w.*e/ تا اخرین e که هست مشخص میشود ولی اگر خواهیم فقط تا اولین e را مشخص کنیم بعد از ستاره ؟ میزاریم و کل ان را داخل پرانتز قرار میدهیم: (/w.*?e/)
برای مثال برای مشخص کردن ایمیل با فرمت xxx@xx.x اینگونه مینویسیم:/w+@\w+\.\w{1,3}\/
درون تکست ادیتور ها در بخش find & replace هم میتوان با این نوشتار عبارت مورد نظر را پیدا کرد و یا انرا با چیز دیگر جا به جا کرد



